有冇人成日訓咗好多都唔夠訓咁?

近排買咗隻運動手錶, 帶住佢訓咗2晚睇吓自己sleep quality
發覺deep sleep既時間得1個鐘左右, 而淺層睡眠就有6-7hrs
而起身之後就好眼訓
由細到大得好少日子係起身嗰刻feel到自己好精神, 多數都係好累咁

打少啲飛機

打少啲J

我放假可以訓14個鐘up

我係成日唔夠瞓，日頭好眼瞓，但一到夜晚就唔想瞓教

醒左如果keep 住訓係床，
可以再訓多輪

same
瞓咗九個鐘仍然好撚眼瞓 飲咖啡都唔掂
係咪應該去買返隻apple watch

我越訓越攰 好撚辛苦

如果放假的話我會揀午睡一個鐘, 夜晚會精神啲
睇過個節目話午睡30mins有助工作之類

呢幾年算打少咗

慢性疲勞

除非你唔係住香港啦

否則冇得救

有咩用

我反而覺得訓得愈少愈精神

apple watch可能準啲, 自己冇錢用緊幾百蚊既錶
但其實想知點改善呢個問題

無知一問，發緊夢係咪即係代表深層睡眠咁?

幾點訓
我ipad都有個咁既apps
早訓其實真係有幫助
前題當然早訓得黎你要訓得著啦

Same
放假想訓多啲都會自然醒
要再訓返都好難
但係個人又無咩精神咁
都唔知點好

mon住睡眠

Apple watch有無apps介紹 用緊個sleep ++ 好似無咁details...

又係成日都訓 但好易醒 一晚醒兩次
訓完好似無訓咁

但身體會冇力

放假有時想訓耐D都會八九點彈起身，除非前一晚出夜街玩到好累。

12點幾, 最遲2點左右

Mon完有咩用

彈起身係精神定累?如果精神的話都唔洗訓咁耐

要持續訓兩個星期以上，唔好訓多或訓少，啱啱好8個鐘，個人即刻冇咁易攰

愈訓得多就愈攰。。。

me

等grad咗之後試吓
依家成日訓無定時

Grad咗後只會瞓得更少

太天真了
除非你有錢仔

咩錶可以睇sleep Quality?

減少自瀆

咪即係腎虛囉
唔好打丁啦，補下

我由細到大都係咁 昏睡精靈
每日要10:30pm訓先夠訓⋯但現真無可能

讀書果陣 都俾老師問果樣咁殘
好彩份工就簡單 有時間釣下魚
升職就唔好預我啦

+1

戴住隻錶訓唔會un住咩

成日比同事串係咪前一晚搬鏄 個皮殘到
另外 訓醒仲記得發過咩夢 好似係睡眠深度太淺？

Mon完得個知字，問題冇解決過

我以前都係訓幾多都唔夠精神
但係近排就失眠失到顛 要食安眠藥
我都想買隻運動手錶

樓主用咩運動手錶?
我都想監察下睡眠
訓極都唔夠咁
睡眠質素好差

做多啲運動啦屌

琴日訓下醒下
好似冇訓過咁

我每日8點就瞓7點起身日頭先會精神
遲過12點瞓早上一定會攰
覺得自己瞓太多成日唔夠時間做野
但眼瞓真係好難頂

我早訓先deep sleep到 隔離雷劈都唔會聽到
夜過一點 就算訓幾多 睡眠質素都係好差 好易醒

如何快速進入深度睡眠

1、定點睡覺和起床，儘量堅持在同樣的時間入睡和起床。這樣，有助於快速入睡和快速起床。

2、起床後運動片刻，二三十分鐘的散步、跑步、騎車等運動能夠讓人在白天更有精力。到了晚上，可以讓人感覺疲倦，並更輕鬆的入睡。

3、想要進入深度睡眠，可以在睡覺之前放鬆二三十分鐘，比如聽聽音樂或者是看會電視等等，同樣也可以泡個澡哦。

4、白天避免小睡，它們能夠影響晚上的睡眠質量。

5、買一套好的床墊和枕頭(比如小軟健康枕)。人的三分之一的時間都是在睡覺，買個好枕頭是挺值得的。

6、用一個風扇去遮蓋噪音，並用一個好的百葉窗遮住陽光。很簡單的方法，但是能夠有效避免凌晨被噪音或光線喚醒。

7、晚上吃點清淡食物，避免含脂肪或者高蛋白質的食物。實驗表明含脂肪食物非常不利於睡眠。

8、下午儘量不要喝咖啡、茶、可樂。因為這些飲料含有咖啡因，其作用時間非常長，到晚上仍然會讓人清醒。

9、睡前避免喝酒和吸菸，它們都會影響睡眠質量，並容易導致半夜甦醒。

怪唔知得你睇落成個道友咁啦

用開收費app 幾十蚊 AutoSleep
唔係好你好多 得2hour deep sleep
又要返學 好眼訓

我用緊好多連登仔都好討厭的小米手錶

瞓得太多。

精神壓力大都好大影響

買完你唔會訓得好啲傢喎

Same
我每晚半夜都一定醒一次 有時好難訓翻
朝朝都唔夠精神

做乜成班話買乜watch 乜watch
買完又唔會好訓左
睇下點樣易d深層睡眠好過啦

4點訓都可以鬧鐘響都唔醒 9點半自己彈起身返工好精神
分d時間下午訓下就ok

做運動有幫助，我有恆常運動，每日瞓6-7個鐘就好夠，放假瞓到盡都係8個鐘

但唔好臨瞓前做劇烈運動

我自己都係有買錶來監察睡眠
通常深層睡眠都只係得一個鐘
最慘試過得半個鐘
加上每一晚都發夢
好辛苦

訓前半粒鐘機都唔好打
睇下書 放鬆身體

有時寧願帶飯 係office訓下教
訓醒爭好遠....

訓得少個人就好辛苦唔想起身
訓得多個人就好攰要係咁訓

唉 我就係
訓幾多都唔夠
所以索性訓少d

每日訓好多個鐘都唔夠 仲要有訓晏覺

多數11-12點瞓，但瞓極都好攰，個人好虧

本身無乜夜生活嘅人咪得

玩完槍game洗個臉就瞓得
依啲好睇人

訓得多先攰呀

睡眠窒息瞓完都係勁眼瞓。睇下醫生好。

早上好精神...
一到夜晚9點幾就攰到想訓

樓上有巴打問我用緊邊隻錶
我依家用緊呢隻, 隻錶2年前出, 唔知準唔準

不過啱啱加咗價唔抵買
我估如果你用iphone而且budget夠的話, 用aw應該最準

人生有1/3時間訓覺

好浪費

最好唔好做d活動係會心跳加速

平伏得快就無乜嘢
所以中間隔一隔洗臉段時間

通常有鼻敏感既人會訓極都唔夠訓，包括我

呢個都係 瞓得好唔舒服 鼻塞/ 流鼻水半夜都會醒

係香港天氣問題 屌你老母

有時訓半日 起完身食完野兩粒鐘都無 但係個人就係唔知點解好攰 再訓 咁就無咗一日

一撚樣

我係日本住果時 就算訓得4,5粒鍾再返工返學 個人都好精神 放假又係放到十點十一點就會起身
屌你老母係香港就算訓夠8粒鍾再返工都唔夠訓 個人好累咁
放假訓十幾粒個都一樣唔夠訓

完全同意

你訓街？

我

先前做過關於睡眠方面ge工
其實唔係越多deep sleep就係好
主要分為三個state
1係淺睡期，2係深層睡眠，3係REM即係發夢
完成晒1，2，3叫一個cycle
真正訓得好係要完成個cycle 5次左右而並唔係淨係深層睡眠，深睡大約25%就夠

放假訓10幾個鐘先會自然醒 都仲係好攰
平時就更加唔洗講 日日都好似冇訓過咁
都唔知幾耐冇試過精神既感覺

巴打係咪都係有鼻敏感
依排鼻敏感發作，訓極都唔夠訓之餘仲會有勁大個黑眼圈，唔識我既人以為我重感冒或者冇訓教

Why無得救

好短期

長期鼻塞, 唔知係咪氧氣唔夠

每朝訓醒都好似無訓過咗，但起身又要繼續返工

用左Sleep Cycle 3,4年
佢好似係用check住張床嘅震動黎判斷你深層淺層睡眠
然後會係指定時間前最淺層睡眠嘅時候叫醒你
因為瞓醒攰嘅原因 多數係因為係深層睡眠時醒

過來人經驗 其實有少量陽光照住已經可以令睡眠失效
即係 7點打後嘅睡眠效用會少好多
所以 一係就調節到早睡早起 比陽光照到自然醒
一係就遮光做好d

其實你都講咗個問題出嚟
就係你訓得唔好，得1個鐘深層睡眠

冇 但氣管本身唔太好
想改善訓極唔夠只有唔好住係香港

返工個半鐘食飯
多數返到公司會訓15-30MIN
人都精神D

唉 醒十鳩幾20次 屋企樓下啲車聲無停過 一到5點啲貨車開工更加無得訓

我由中學就已經訓極都好無精神
研究左呢個問題差唔多十年
相信係慢性疲勞既一種

試過好多方法
最明顯係連續無打J 半年就真正精神返

但睡眠方面

1. 環境要完全無光
咁人體先會分泌最多既退黑素幫助進入deep sleep
當然要完全係好難 但盡量

2. 起身後一定要出街接觸陽光, 陰天都要
呢個process 係令身體將退黑素轉為血清素, 血清素低就會無精神 難集中 抑鬱等好多問題

3. 10點去訓

初期未慣就算明知會好早醒都要, 寧願你訓下晏覺
因為呢個時間先catch up 到退黑素既分泌時間
你內分泌循環入返good loop 會補返好多精神返黎

有人覺得要死都唔好訓晏覺先可以有優質睡眠, 對一般人可能係, 但長期慢性疲勞既人, 係無可能

以我為例, 我以前就算訓足十二粒鐘, 去上堂都可以恰著, 返工搭車一定要訓覺, 社交活動簡直係折磨, 因為要死頂眼訓

而我戒J , 再用以上方法去調整之後, 初期係都仲係唔可以頂足全日, 有d 時間都要午睡一陣, 但而家我星期日訓多少少, ard 10粒鐘, 但可以做足12 個鐘唔眼訓, 好精神

結論, J 唔係打少d , 係唔可以打, 然後就要重新調整新既分泌平衡

另外, 日本節目, 恐怖醫學有兩個方法都work
1. 下午聽古典音樂, 會刺激副交感神經, 幫助deep sleep

2. 入睡前兩小時去浸40度熱水, 浸20分鐘, 會令你身體係訓覺既時候降溫得更易, 又係更易進入睡眠

附帶一提, 因為身體要降溫先可以訓得好, 所以間房唔可以熱, 寧願涼少少

希望幫到大家

用緊邊款錶？我都想睇下我係咪咁

要早啲訓，如果keep到 10點左右就訓，第日幾早起身都好有精神。
相反，日日好夜先訓就會訓到晏就都好攰

bookmarked

有冇人知iphone 鬧鐘入面個睡眠分析work 唔work?
佢運作原理係點?

Apple watch點睇？

長期訓四五個鐘就好精神
其實係咪好快死

我發覺瞓4個鐘仲精神過瞓6個鐘
依家晚晚2,3點瞓

成日食飽飯無幾耐忍唔住訓著，之後12點幾起番身玩一陣到攰先再訓，可以點改

訓超過9個鐘會頭痛

個深淺層睡眠比例應該要幾多

25%

通常9-10點訓
3點左右就會醒 訓唔返
要5，6點先訓得返
但8點半要起身

如果9-10點冇訓
就失眠到2-3點先訓得著

做運動 第2朝即刻見效 個人明顯醒神好多

有上司建議我晚上番學
話對事業有幫助
可惜我連日頭番工已經眼訓....
咁樣搞到自己仲辛苦

我都係咁 有無錶推介下？

腎藏志
鬼佬鬼識呢啲野，連慢性疲勞都早幾年先知，一見到佢地講啲癥狀，咪就係所謂腎虛

濕重呀，搵啲野食下去濕

想知自己瞓得有幾衰

壓力大直接影響睡眠/人格

你係香港點可能唔壓力大

我每日起碼瞓十二個鐘
瞓極都好攰

Diu yes

錯手負皮 多謝分享

乜打J原來咁大影響

係架 如果你入戒J group 就知 個group 有幾千人

好多巴打都係自己中過伏, 所以先真心勸人唔好打

我覺得過度疲勞既問題係打J 習慣同睡眠習慣大約各佔一半

已經極少打J 幾乎冇
應該係因為慢性疲勞或者抑鬱

我嘅壓力係源於人際關係

但我日日打J

我講緊自己

我都係喎咁啱嘅

以前睇康熙來了吳宗憲話識個咩龜息大法，瞓半個鐘就等於正常人瞓八個鐘咁話。如果係真就好，我同樓主一樣，瞓足10個鐘都仲可以好似唔夠瞓咁撚樣

房太嘈/太光

有咩錶 可以check到 deep sleep
一路都好想知道自己有冇

諗起番工壓力就會心跳好快然後紮醒

啱啱起身又攰到七彩

連續3日假 都係全日訓同紮醒再訓

買完運動手錶就會好瞓 ？

訓幾多都一樣好攰

做運動最緊要

細個就算病都可以訓好耐 依加大個就算病咗都係同平日咁訓都係訓兩三個鐘就再訓唔到

即係你第體越黎越唔掂

身

飲完酒可以咁

訓得耐先累

運動手錶 係邊款 係咪apple watch

唔會唔夠訓
但唔會想起身

手錶CHECK唔到腦電波嫁,只係靠你人率鳩估而已.真係要CHECK就用返EEG啦

有d係因為訓得多先會攰嫁 正常人6 7個鐘就夠了 想take個nap就訓15分鐘or30min 不過最好係中午個陣訓

做下運動